雲加：世界盃應該每兩年就舉辦一次

Arsene Wenger wants to see the World Cup and European Championship played every two years and have Fifa "kick all the rest out".

The ex-Arsenal boss, who is chief of global football development at Fifa, says the four-year wait between major tournaments is too long for players.

Wenger, 71, has previously called for Uefa's Nations League to be scrapped to make room for the move.

"Organise only competitions of meaning," he told beIN Sports.

"Kick all the parallel competitions out of the game. People must understand what is at stake and only have games with meaning.

"If you look at the teams in the World Cups usually the average age is 27 or 28. Because the World Cup is every four years there are very few chances to win it again because when they go back to the next World Cup they are 32 or 33.

"That's why maybe we should organise the World Cup every two years."

The World Cup has been held every four years since the inaugural tournament in 1930, except in 1942 and 1946 when it was not staged because of World War Two.

Likewise, the European Championship has taken place every four years since 1960, with the exception of Euro 2020 which was postponed because of the coronavirus pandemic.

'Players need holidays'

Wenger also wants football's world governing body to seriously consider condensing qualifiers for major events, reducing the amount of international breaks needed during the season.

The Frenchman wants to see clear breaks for players incorporated into the international match calendar, which Fifa is due to start a review of this month.

"I believe it's needed, with the physical resources that the players need today, it's important that you have four weeks holiday," he said.

"I would say that's one of the solutions we will discuss is to compact the qualifiers.

"Instead of going away in October, November, September, March, June, we regroup the qualifiers all in one month or two quadruples in October and in February. At least the players can dedicate that time to the club from March until June, and we would gain four dates."

Any changes to the international calendar would have to be passed by Fifa's ruling council and possibly also a full congress of all federations

On9

死廢老

點解唔每年都搞

不如每年搞2次

等睇人型蜈蚣入嚟講美洲盃。

死廢老搞呢搞路

成個689咁
冇波教就係咁9up

呢次佢又真係7咗啲

兩年搞一次就唔特別啦
不過我贊成啲外圍賽一次過踢曬佢，好過依家分咁多次，啲球員又要飛黎飛去，又傷到仆街

死廢老係咪想整傷哂d球員

3年一次囉，4年真係太長
一傷就無

咁佢呢個確係佢強項

真係喺FIFA入面做
唔係9up

外圍賽呢個建議係幾好
分兩次踢曬佢 球員可以專注踢國家隊
取消埋無謂嘅友賽 踢曬外圍賽又可以專注球會
唔洗成日諗住留力
作為球迷,至少開季頭三個月唔洗睇左兩三場聯賽又要等兩個禮拜咁冇癮

If you look at the teams in the World Cups usually the average age is 27 or 28. Because the World Cup is every four years there are very few chances to win it again because when they go back to the next World Cup they are 32 or 33.

"That's why maybe we should organise the World Cup every two years.

岩wor 其實

就係機會少先咁珍貴呀嘛

太睇運氣 根本可能無乜點夾過 唔明點解睇到個盃咁重要點解唔俾人為咗佢好好預備

打撚死人咩

爺爺又痴邊條根

老到懞撚咗？

班撚樣會為左世界盃而喺球會比賽留力

應該每個月一次

呢啲世界大賽要舉辦好多準備
同埋如果你兩年一度
啲洲際盃賽又如何是好先

尊重啦屌你老母